<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Последние новости</title>
    <link>http://localhost/~sergius-taurus/php-3/news/news.php</link>
    <item>
      <title>Директор ДБР просить НАБУ перевірити 27 кандидатів на керівні посади в бюро</title>
      <link>http://localhost/~sergius-taurus/php-3/news/news.php?id=10</link>
      <description><![CDATA[Директор Державного бюро розслідувань (ДБР) Роман Труба звернувся до директора Національного антикорупційного бюро України (НАБУ) Артема Ситника з проханням провести перевірку 27 кандидатів на керівні посади в ДБР, рекомендовані до призначення зовнішньою комісією після проведення конкурсу. Про це повідомив Роман Труба 25 липня на засіданні громадської ради при ДБР.

За його словами, список кандидатів, запропонований зовнішньої комісією до призначення, – це рекомендація, а не імператив, законодавство передбачає проведення перевірок перед призначенням.

Директор ДБР висловив упевненість у тому, що Артем Ситник зацікавлений у проведенні об’єктивних перевірок кандидатів на посади в Держбюро розслідувань.

«За результатами перевірок ми повинні отримати відповідь, чи мають підстави звинувачення кандидатів», – заявив Роман Труба.

18 липня зовнішня комісія оголосила переможців конкурсу на 27 керівних посад у ДБР.

Читайте також: Переможці конкурсу на керівні посади в ДБР: скільки з них доброчесних

Представництво ЄС в Україні заявило про суттєві порушення прав людини, до яких, як стверджується, причетні деякі кандидати, а також про їхню можливу причетність до корупційних правопорушень і висловило сумніви щодо їхньої доброчесності.

Рада громадського контролю при ДБР висловила стурбованість результатами конкурсу і з цього приводу призначила на 25 липня своє позачергове засідання,

Директор ДБР Роман Труба повідомив, що схвалюватиме рішення про призначення на посади в бюро тільки після проведення перевірки щодо переможців конкурсу.

У Державному бюро розслідувань тривають конкурси на 701 посаду: 27 – керівних, 219 посад у центральному апараті ДБР і 455 – у семи територіальних управліннях.

Державне бюро розслідувань – новий правоохоронний орган, створений для розслідування злочинів (у тому числі корупційних, не підслідних НАБУ) високопосадовців, суддів, співробітників Національного антикорупційного бюро і Спеціалізованої антикорупційної прокуратури, екс-президентів та членів уряду.]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 16:37:09 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Канцлер Німеччини Меркель зустрілася з МЗС РФ Лавровим. Що обговорювали поза кадром</title>
      <link>http://localhost/~sergius-taurus/php-3/news/news.php?id=9</link>
      <description><![CDATA[Ангела Меркель, Сергій Лавров та начальник генштабу Збройних сил РФ Валерій Герасімов зустрілись у Берліні. Про це повідомляв сайт німецького уряду. Про це – у сюжеті Радіо НВ.

Що обговорювали
На переговорах приділили увагу ситуації на Близькому Сході, особливо в Сирії. Обговорювали і конфлікт на Сході України. У зустрічі також брав участь глава МЗС Німеччини Гайко Масс. Раніше зустріч не анонсували.

Дивіться також

Назад до Москви. Які уроки може винести Україна з саміту в Гельсінкі, – експерт
Водночас німецький уряд повідомив, що проведення цієї зустрічі було узгоджено між канцлером та президентом Росії Владіміром Путіним минулого тижня. Зустріч відбулася після того, як Лавров та Герасімов зустрілися з прем'єр-міністром Ізраїлю в понеділок в Єрусалимі, де також обговорювали Сирію.

Путін і Трамп
Українське питання було предметом обговорення на саміті президентів США та Росії у столиці Фінляндії. На офіційній прес-конференції про Донбас та Крим не пролунало конкретних заяв, але вже згодом у ЗМІ зявилася інформація, що нібито Дональд Трамп та Володимир Путін обговорили ситуацію на Сході України. Згодом, МЗС України попросило роз'яснень щодо змісту цієї розмови.

Білий дім відхилив питання референдуму на сході України

Путін в інтерв'ю російським ЗМІ повідомив, що запропонував Трампу  провести рефендум на території ОРДЛО. У Сполучених Штатах тоді виступили з низками заяв про те, що вони послідовні у свої підтримці України і не підуть на подібні кроки. Білий дім відхилив питання референдуму на сході України.

“В умовах, коли немає українського урядово контролю на цих територіях, де люди живуть у ситуації небезпеки, не мають свободи пересування, є і люди, які звідти виїхали - ніякого референдуму не може відбутися. Він не буде мати легітимності. Саме тому США та усі інші відкидають пропозицію будь-яких референдумів”, - прокоментував Волкер.

Крок до порозуміння
Щодо імовірної зустрічі Трампа і Путіна восени, то це частина зусиль американського президента із побудови відносин з Володимиром Путіним, додав Волкер. За його словами, розбіжності між США та Росією існують не лише щодо України, але і щодо Сирії та Ірану. Про поступки з боку США у цьому питанні не йдеться. Через брак комунікації з російською стороною такі кроки є спроби створити канал діалогу.

Дивіться також

Погана гра Кремля. Чим насправді закінчилася зустріч Трампа з Путіним, – російський політолог Лілія Шевцова
Під час зустрічі у Берліні могли обговорювати запровадження миротворчої місії на Донбасі. Таке припущення висловив історік і політолог, старший науковий співробітник Інституту євро-атлантичного співробітництва в Києві Андреас Умланд. Втім, бачення миротворчої місії Росією відрізняється від позиції України та Заходу, підкреслив Умланд.

“Можу уявити, що Меркель і Лавров обговорювали питання зведення цих позицій. Поки що це важко. Росія повинна сигналізувати, що вона готова піти з Донбасу. Тільки тоді буде шанс на проведення миротворчої місії”, - сказав Умланд.

Дивіться також

Яременко: Саміт в Гельсінкі. Що Трамп та Путін хочуть виграти для себе?
Імовірно, саме російська сторона наполягала на присутності начальника генштабу Збройних сил Федерації, вважає Андреас Умланд. Але його присутність могла бути лише маніпуляцією. І переоцінювати цей факт не варто, зазначив політолог.

Активне обговорення української ситуації поза кадром
Зустріч Лаврова і Герасімова з Меркель у Берліні могла бути результатом домовленостей між Трампом і Путіним у Гельсінки, сказав доктор історичних наук, старший науковий співробітник інституту історії України національної академії наук України Андрій Мартинов.

Зустріч Трампа і Путіна є зусиллям американського президента побудувати відносин з главою РФ

За його словами, на четвер була анонсована зустріч політичних директорів МЗС країн нормандської четвірки. Тому сьогоднішня зустріч із Меркель може бути спробою випередити заплановані переговори.

На думку Мартинова, Лавров та Герасімов імовірно обговорювали миротворчу місію на Донбасі та референдум. Але очікувати залаштункових домовленостей з Німеччиною не слід, адже це не є практикою німецької дипломатії, яка намагається діяти публічно.

“Можливо, РФ намагається з'ясувати позицію ФРН з цього питання, оскільки зрозуміло, що позиція США і Німеччини з самого початку стосовно компромісів з Росією різнилися”, - заявив Мартинов. 

Російська сторона могла обговорювати з Німеччиною і економічні питання. Зокрема, побудову Північного потоку -2, зазначив професор Мартинов. 

Дивіться також

Трамп і Путін. На чиєму полі м'яч? – журналіст
Нагадаємо, що за попередніми оцінками, вартість організації зустрічі Дональда Трампа і Володимира Путіна в Гельсінкі перевищила чотири мільйони євро.

Головна Світ Країни
ТЕГИ: Радіо НВ Дональд Трамп Путін помер самміт Хельсінки]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 16:32:44 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Директор ГБР рассказал о критериях отбора кандидатов в руководители бюро</title>
      <link>http://localhost/~sergius-taurus/php-3/news/news.php?id=8</link>
      <description><![CDATA[Труба заверил, что ни один из кандидатов не будет назначен без соответствующих проверок

Директор Государственного бюро расследования Роман Труба рассказал, по каким критериям отбирали кандидатов в руководители бюро. Об этом он рассказал на заседании Совета общественного контроля при ГБР в связи с результатами голосования внешней комиссии, которая выбрала 27 победителей конкурса на руководящие должности в бюро, передает корреспондент РБК-Украина.

Труба заявил, что лично утвердил критерии. Среди них - возрастной ценз, опыт работы и опыт пребывания на руководящих должностях.

"Конкурс объявлен еще на 44 должности. Критерии кандидатов были утверждены мной. Для руководящего состава это следующие критерии: возрастной ценз, опыт работы, а также необходимость опыта работы на руководящих должностях. Каждый кандидат должен, как минимум, иметь эти критерии. А также, конечно, критерий профессиональных способностей", - сказал он.

По словам директора ГБР, ни один из кандидатов не будет назначен им без соответствующих проверок.

"Я надеюсь, что мне предоставят все факты и все предостережения относительно кандидатов. Факты нарушений кандидатов не пройдут сквозь меня", - заверил Труба.

Напомним, глава ГБР направил руководителю НАБУ Артему Сытнику письмо с просьбой проверить 27 кандидатов на должности в бюро. По словам Трубы, детективы могут проверить имущественное положение кандидатов.

Как писало РБК-Украина, на руководящие должности ГБР выбрали 27 служащих. Решение об их назначении будет принимать директор бюро после проверки победителей.

Труба будет инициировать изменение закона о ГБР в сентябре  Труба просит НАБУ проверить 27 кандидатов на должности в Госбюро расследований
Теги:  Госбюро расследований,  трубопровод  Популярные теги: Киев, Порошенко Петр, Курс доллара, новости Украины, ООС]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 16:29:30 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>У Ротаня есть предложение от Руха</title>
      <link>http://localhost/~sergius-taurus/php-3/news/news.php?id=6</link>
      <description><![CDATA[Согласится ли игрок сборной Украины выступать в Первой лиге?
25.07.2018 13:50 115 просмотров 0 комментариев
Метки
Руслан Ротань Рух Винники
Главные новости
Динамо — Ворскла. Прогноз и анонс на матч чемпионата Украины -Футбол 22 8328
Почему Усика нельзя упрекать за бой в России -Бокс 18 4716
Десна – Шахтер. Прогноз и анонс на матч чемпионата Украины	-Футбол 23 5482
ФК Динамо Киев. Руслан Ротань
© ФК Динамо Киев. Руслан Ротань
Опытный хавбек Руслан Ротань по итогам сезона покинул киевское «Динамо» и стал свободным агентом.

По информации FootballHub, у 36-летнего игрока есть предложение от «Руха» (Винники), который выступает в Первой лиге и имеет амбиции выйти в УПЛ.

В минувшем сезоне Ротань в составе «Динамо» провел 9 матчей.]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 14:02:20 +0300</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Дженнифер Лопес похвасталась шикарной фигурой в откровенном бикини</title>
      <link>http://localhost/~sergius-taurus/php-3/news/news.php?id=5</link>
      <description><![CDATA[Звезда отпраздновала свой день рождения в кругу семьи на пляже.

Вчера, 24 июля, известная американская поп-певица Дженнифер Лопес отпраздновала свой 49-й день рождения.

Снимок с торжества был опубликован в Instagram артистки, передает Хроника.инфо со ссылкой на ukranews.

На снимке Дженнифер Лопес позирует в довольно открытом черном купальнике в окружении друзей и семьи.

Кроме того, певица и остальные держат в руках бутылки шампанского.

Читайте также: Макс Барских сделал нескромное предложение своим поклонницам

"Текущий день рождения ... Да", – подписала певица снимок с празднования дня рождения.

Дженнифер Лопес похвасталась шикарной фигурой в откровенном бикини
Если вы нашли ошибку в тексте, выделите её мышью и нажмите Ctrl+Enter

 Теги: Дженнифер Лопес, день рождения]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 14:01:44 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>В Пакистане в результате теракта погибли более 30 человек</title>
      <link>http://localhost/~sergius-taurus/php-3/news/news.php?id=4</link>
      <description><![CDATA[Всеобщие выборы в Пакистане омрачены крупным терактом. В результате самоподрыва смертника возле избирательного участка в Кветте погиб как минимум 31 человек.Парламентские выборы в Пакистане омрачены крупным терактом. В результате нападения смертника в городе Кветта в среду, 25 июля, погиб как минимум 31 человек. Террорист совершил самоподрыв у одного из избирательных участков, где собрались десятки людей, чтобы отдать свой голос на выборах. Целью нападения, судя по всему, был полицейский автомобиль.

Кветта - административный центр политически нестабильной провинции Белуджистан. Еще в ходе предвыборной кампании в Пакистане в результате насилия погибли более 200 человек.

Безопасность на выборах обеспечивают около 800 тысяч силовиков, в том числе 370 тысяч солдат. Более 100 млн зарегистрированных избирателей решают судьбу 342 парламентских мандатов. На выборах баллотируются свыше 12 с половиной тысяч кандидатов от 30 партий.

Основные соперники

Фаворитом является правящая партия Пакистанская мусульманская лига во главе с бывшим премьер-министром Навазом Шарифом. Сам Шариф, однако, отбывает 10-летний срок лишения свободы по обвинению в коррупции. Ему запрещено занимать любые политические должности.

Главный соперник партии Шарифа - партия "Пакистан Терик-и-инсаф" ("Движение за справедливость") во главе с бывшей звездой крикета Имраном Ханом. В ходе предвыборной кампании Хан делал ставку на консервативных исламистов.

Эта новость также на сайте Deutsche Welle.]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 14:00:52 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
